黑盒揭城巴奪命3秒 無煞車直衝30米撞撞的士

上周五發生的深水埗城巴3死30傷奪命車禍，警方翻看肇事城巴內俗稱「黑盒」的行車記錄儀數據，以及車內外的閉路電視錄影片段，發現城巴並沒有超速，但車長在前面交通燈已轉紅燈的情況下沒減速，於3秒內衝前約30米，擦撞停在交通燈前之的士車尾，再鏟上行人路撞向人群及騎樓底，不排除有人駕車時瞌眼瞓或分神肇禍。政府化驗師及運輸署驗車官據知今日會重返現場量度距離蒐證。

肇事城巴司機姓方，被警方以涉嫌危險駕駛導致他人死亡拘捕後，獲准保釋候查。消息稱，有人在被捕後拒絕交代事發時經過，而車禍現場長沙灣道近欽州街屬三線行車，限制時速為50公里，警方翻看肇事城巴內外9組閉路電視鏡頭（兩組設於駕駛座、上下層各兩組、左右車身及車尾各一組）於事發當晚的錄影片段，以及行車記錄儀的數據後，發現當時長沙灣道與欽州街交界的燈號已由綠燈轉黃燈，肇事城巴沿長沙灣道往旺角方向行駛，時速逾40公里，前面有一輛載客的士停在交通燈前，城巴與的士相距約30米。

但車長不知何故沒有將巴士車速收慢，於3秒內直駛至的士車尾，當時燈號已轉紅燈，才抽頭扭左軚擦撞的士車尾，再鏟上行人路撼向等過馬路的人群及大廈騎樓底始停下，導致兩名男途人和一名巴士女乘客死亡及30人受傷。而車長為何沒有減速以及那3秒內發生了甚麼事，成為警方的調查重點，並會循車長駕駛態度以及精神狀況等方面調查。

恰眼訓返工即係巴士公司問題

理應城巴要公佈車長整個月的工作工時
跟住拉撚左編更果個

呢間公司平時都有問題嘅啦
train到啲巴士手車咁撚樣
人手又唔夠

即係不合理更表，有可能係個站長私人恩怨欺凌個員工。

唔可以係司機手車垃圾？
有好多原因架wor

做得公共交通工具司機來維生嘅
十個九個都賤種來

講句公道說話
司機同巴士公司都有唔啱
打和啦呢鋪

6個鐘 30分鐘休息(連飯鐘)
真係當員工係人?

其實唔止城巴，九巴而家d車長手車都好屎

想出位唔係咁

乜服務業有人？

司機狀態唔好都比佢返工
生咶壓力導致司機狀態唔好都堅持返工

手車垃圾最多急停chok親人
唔會完全冇反應
似係發呆左幾秒

司機恰眼瞓可以好多原因，但係依件事令人留意到巴士司機工時長，休息少，都係事實。 講真，一口氣揸咁多個鐘真係幾辛苦，就算辛苦如中港櫃佬，埋廠裝拆貨都可以恰下，但巴士司機真係唔得

司機狀態好唔好唔一定睇到架？
咁都入城巴好似快咗少少。

話唔定個司機之前嗰日去玩，通完頂呢？

成30米都唔識停，我覺得似瞓著咗

今朝坐巴士冇曬位, 得最後一個位就後前後左手面, 坐落都驚驚地

飛機算唔算交通工

過左排又咪係維持現狀
死又唔係死你地嘅人
香港人係咁架啦
除非keep住多幾單就有少少幫助

之後咪又係個別事件唔評論。
香港學生夠Keep住死啦，咁對香港教育制度有「少少幫助」未?

咁又武斷左d, 如果個車長尋晚睇完波/夜蒲完唔夠訓呢?

呢啲人享受人地既服務就以為自己高人一等，其實最賤係佢

屌你咪撚咁涼薄
揸1x幾個鐘，仲踩2日
用下你個死人腦都知員工唔夠時間休息啦

死人至再討論工時問題
公司高層根本垃圾

之前個啲途人行出馬路比車撞既case
個啲司機先抵幫

呢單野，理得佢係唔係編更問題定點
始終都係撞死人
點都係抵撚死

都話左唔夠瞓會出事架啦

3萬一個月你做唔做？

之前仲以為司機預左同的士佬沖黃燈
原來係直頭沖紅燈

要死點都係死
根本冇一個位係比較安全
如果有架拖頭收唔切制撞左落巴士尾度, 坐後面果d

成個服務業都有問題
咩都就晒個客唔講道理
多數服務業工時長
人工再高都補唔到精神壓力啦

肇事車長上一更「通宵更」昨晨六時四十五分收工

香港不嬲都行治療勝於預防

屌佢其實早夜更都on撚鳩啦
一個月轉一次更
一個月早一個月夜
個人亂哂龍

位係咁上？

之前唔係話果程車係個司機當日嘅第一轉車咩

如果係就即係司機問題

咁既話月頭月尾唔係會好辛苦咩

揸車撞死人判好輕我記得
呢單唔知點計

辛苦到閪咁啦
我老豆咪揸九巴囉
佢轉更前一日會俾你放假
但你個日成個人會錯撚哂
訓又唔敢訓

嗰司機要追更，話就話中間相隔10小時。

但你放工搭車翻屋企都要時間，沖涼搞下其他都冇左2個鐘，即刻訓，你都要預返時間起身擦牙搭車。

所謂的10小時其實係呃人。

尋晚你老母咩，人地朝早先收工呀

個司機開OT提早開工
如果個字軌本身有人返工又有後備司機
駛乜搵個通宵更提早打仗

我屌你老母
你自己揸啦撚樣